Hans Seeru ühes oma poja Jaaniga tulli kohtu ette ja kaebas, et Hans Siik tema pojale koera peale ajanud, kes poja heidetanud ja kuue lõhki kiskunud, nõuab selle eest 10 rubla. Hans Siik omi isa Mihkel Siigi üle kuulamise all kohtu ees sagas seda kaebdust. Hans Aawik tunnistas: Tema näinud kui koerad purelema läinud ja läinud Johann Seeru omale koerale appi kelle juures must koer Johann Seerule külge ajanud. Et kohtukäiatel rohkem ette tuua ei olnud siis tegi kohus Otsuseks: Hans Seeru kaebdus Hans Siigi wasta saab keigelt poolt tühjaks arwatud. See otsus sai kohtukäiatele kuulutud. 
